之鋒突襲金紫荊 黑布包圍紫荊花雕塑 警察畀黑布跣鑊勁跌倒

【習總訪港】之鋒突襲金紫荊 警察畀黑布跣鑊勁

【新增影片】
國家主席習近平將於本月29日本至7月1日訪港，出席回歸廿周年大會和第五屆政府的就職典禮；今晨六時，香港眾志秘書長黃之鋒、周庭、人民力量譚得志及社民連成員等人現身灣仔金紫荊廣場，將數塊黑布包圍廣場紫荊花雕塑。數名保安人員嘗試阻止但不成功，雙方一度爭持。

香港眾志秘書長黃之鋒指，香港主權移交20周年，一國兩制危在旦夕，在中央不斷干預和打壓下，民主、普選仍然遙不可及，他呼籲市民七一上街表達訴求。

黃之鋒一行人佈置後嗌口號，警察隨即到場拆除黑布，有警員期間不慎跌倒，眾人隨後分別散去。警方指，今晨約6時接獲一名保安員報案，指有人以黑布覆蓋金紫荊廣場上的雕塑，警員接報到場，協助保安人員將黑布移開，案件列作投訴滋擾，由灣仔分區跟進，暫未有人被捕。

(片)

隻死河童幾時先捨得去死

你又幾時捨得去死